暴動罪無得打, 要打就要由非法集結入手

暴動罪無得打, 要打就要由非法集結入手

對「暴動罪」最勁嘅批判：吳靄儀鴻文

借用吳靄儀的文:

在2012年的一宗關於非法集結的上訴案判決中，林文瀚法官認為，由於非法集結的性質是集體行動的犯罪，所以集結者必然要有共同目的這個元素。他說：「I consider that the requirement of having a common purpose in acting in the statutorily prescribed manner remains good law in dealing with a charge under section 18.」（註3）這個說法，對暴動罪同樣適合。

然而，區域法院郭偉健法官，在旺角衝突案件之一的莫嘉濤案的判案書卻直言，第19條「立法原意明顯是：控方毋須證明參與非法集結或暴動的人與其他人有着共同目的或執行共同目的」（註4）。

到了高等法院重審梁天琦案，黃崇厚法官則與林文瀚法官見解相同。他說：「雖然在條例於1967年修訂時，立法文件曾指出不用證明共同目的，不過，控方和辯方都認為，基於普通法案件的發展，現在已確立這是必須證明的，本席同意這個見解。」（註5）高等法院自是比區域法院權威，後者受前者約束。

『破壞社會安寧』太空泛, 俾人入梗, 所以要首要的係令佢地,非法集結都唔成立

PUSH

我無野講

司法覆核啦屌

我要罷工

警察捉係主要捉前線 或 補給物資果班， 企得後到警察都唔見影果班 根本唔駛太怕 警察就係想嚇到班和理非唔敢著全黑 無犯法都怕到要換衫返屋企，

樓主你up咩

講到隱隱晦晦

係咪話要出嚟打機要和平啲

打乜鳩
而家係睇立場嫁炸
親中法官就以胸襲警都入到罪

樓主on9
暴動係建基於非法集結,
暴動會易打甩過非法集結?我建議樓主快d考做大律師, 再做法官
我地可以慳返唔駛捐錢星火, 612

暴動係建基於非法集結,非法集結的案例多過暴動罪好多。而且唔係裁判所的，連高院的都有。
所以如果係連非法集結都唔成立，根本就唔會俾人判暴動

吳靄儀篇文就有講有咩案例，幫人打甩非法集結

就係知裁判所染紅，先要搵高院案例

831 91